[新標題重post]大家係咪唔想撤回暴動定性、釋放義士？

我諗大家都想撤回暴動定性、釋放義士
咁我希望大家深思一下，宜家做緊嘅某啲嘢，
對於爭取以上訴求，會唔會適得其反？

我哋其實得兩條路可以揀：

1. 打低晒啲警察，武力戰勝軍政府

2. 用強大嘅民意基礎，奪取道德正當性，轉化為行動迫使政府就範

如果係第1條路，我諗大家都知係冇乜可能
因為我地裝備永遠都比唔上啲警察，而對方係可以合法殺人，郁少少就捉我地告我地暴動，
我諗冇人希望再失去任何一位手足

咁如果係行第2條路，大家就可能要反思，會唔會已經同呢個目標愈行愈遠？
我哋要做嘅，就係令大眾相信抗爭者不是暴徒，迫使政府跪低，
而唔係做一啲行為，令林鄭不斷有位入，抹黑我哋做暴徒
我絕對唔係否定緊勇武，勇武巴絲為運動付出咗好多
前線冒咗最大嘅風險，成果亦有目共睹：逼到警察同呢個政權一再犯錯，令到大部分市民企喺我地呢邊

但同一時間，我都希望在此提出少少建議，大家一齊討論，
最近幾次嘅示威，都發生過非自衛性打藍絲、粗口辱罵影相市民、損壞汽車公物等情況，
當然我相信大部分行為，都係對方有錯在先
不過呢啲畫面越來越多，事實上會令更多一般市民當正我地係「暴徒」，覺得我哋搞亂社會
其實大部分市民都認同運動嘅目標（80%支持獨立調查、70%支持撤回惡法），但事實上大部分香港人的確係習慣咗和平，而市民係容易因為抗爭行為於畫面上越來越激烈、具破壞力，而漸漸覺得我哋係暴徒
咁我哋仲點為被捕手足平反？

點解民意咁重要？
因為龐大的民意可以賦予任何人道德正當性
呢個亦係點解721警黑合作無差別攻擊之後，市民愈嚟愈覺得呢個政權已經失去正當性
大家再諗諗，點解黑警被全民唾棄？點解721警黑合作之後主流民意企我哋呢邊？
就係因為黑警行為太過份，啲「畫面」太令人神共憤
所以同樣地，如果我地好似黑警咁，因為破壞、暴力嘅畫面而喪失民意基礎，咁我地就仆硬街
林鄭會嘗試重奪民意，為佢搜捕、以暴動入罪嘅行為建立道德合理性
到時我哋仲點可能令義士有得獲釋或者輕判？仲點可能為成個運動平反？

我哋要戰勝黑警，就要凸顯我哋同黑警嘅分別，
我哋唔係暴徒，只係被政權壓迫、愛護香港嘅公民！
遇到上述嘅情況，或者可以諗下，
有冇畫面上較易令更多市民接受嘅方式可以處理
令我哋更可能爭取到五大訴求，救到被捕手足

以上講嘅，係未必啱聽，
但記住，幾百個義士嘅青春係掌握喺我地手
我地一定停一停，諗一諗，
諗吓接下來嘅方向，先對得住佢哋

五大訴求，必不可少
Be humble，更加係一個都不能少

（之前Post過類似內容：
但標題引起誤會，在此重Post，希望推到更多人睇到）

推